\tasktwoonpage{}{Эксперимент}{}
{Маятник}{pendulum-task}{
        \paragraph{Часть I}
        Исследуйте зависимость периода колебаний маятника $T$ от:
        \vspace{-0.3cm}
        \begin{itemize}[topsep=10pt]
            \item массы подвешенного груза $m$,
            \item длины подвеса $l$,
            \item начальной амплитуды $A$.
        \end{itemize}
        \begin{quote}
        \it Амплитуда колебаний какой-либо величины~--- это максимальное отклонение (по модулю) данной величины от равновесного значения. В данном случае подразумевается амплитуда угла~--- то есть максимальный угол отклонения нити от вертикали в процессе колебаний.
        
        Так как амплитуда уменьшается в процессе колебаний~---  изучите зависимость среднего периода за несколько качений маятника от начальной амплитуды.
        \end{quote}
        
        Постройте графики исследуемых зависимостей.
        
        \paragraph{Часть II}
        По полученным данным определите ускорение свободного падения.
}{
        Гайка массой~$m_1 = (9,91\pm 0,15)~г$, две гайки массой~$m_2 = (4,48\pm 0,06)~г$, четыре гайки массой~$m_3 = (0,98\pm 0,04)~г$; нитки, рулетка, линейка, секундомер, миллиметровка. Cкотч и ножницы по требованию. Разрешено пользоваться окружающими предметами для подвешивания маятника.
}